当資料で使用するCOBOLコンパイラOPEN COBOL,TinyCobolのインストール方法を紹介します。

\subsubsection{OPEN COBOLのインストール}

OPEN COBOLは{\it http://www.open-cobol.org/}よりダウンロード出来ます。

{\it http://www.open-cobol.org/}より{\it open-cobol-0.10.tar.gz}をダウンロードし、以下の手順でコンパイルします。

\begin{tabular}{|l|}
\hline
\verb+# tar zxvf open-cobol-0.10.tar.gz+\\
\verb+# cd open-cobol-0.10+\\
\verb+# ./configure+\\
\verb+# make+\\
\verb+# su+\\
\verb+Password: スーパユーザのパスワードを入力+\\
\verb+# make install+\\
\hline
\end{tabular}

以下のファイルがインストールされます。

\begin{tabular}{ll}
/usr/local/bin/cobc           &COBOLコンパイラ\\
/usr/local/bin/cobpp          &COBOLプリプロセッサ\\
/usr/local/lib/libcob.a       &COBOLライブラリアーカイブ \\
/usr/local/lib/libcob.la      &COBOLライブラリlibtool用ファイル\\
/usr/local/lib/libcob.so      &COBOL共有ライブラリ\\
/usr/local/lib/libcob.so.0    &COBOL共有ライブラリ\\
/usr/local/lib/libcob.so.0.0.0&COBOL共有ライブラリ\\
\end{tabular}

注意:./configureにてエラーが発生した場合、必要なモジュールを組み込んでください。

\subsubsection{TinyCobolのインストール}

TinyCobolは{\it http://tiny-cobol.sourceforge.net/}よりダウンロード出来ます。

{\it http://tiny-cobol.sourceforege.net/}より{\it tinycobol-0.58.tar.gz}をダウンロードし、以下の手順でコンパイルします。

\begin{tabular}{|l|}
\hline
\verb+# tar zxvf tinycobol-0.58.tar.gz+\\
\verb+# cd tinycobl-0.58+\\
\verb+# ./configure+\\
\verb+# make+\\
\verb+# su+\\
\verb+Password: スーパユーザのパスワードを入力+\\
\verb+# make install+\\
\hline
\end{tabular}

以下のファイルがインストールされます。

\begin{tabular}{ll}
/usr/local/bin/htcobol            &COBOLコンパイラ\\
/usr/local/bin/cobpp              &COBOLプリプロセッサ\\
/usr/local/man/man1/htcobol.1     &オンラインマニュアル\\
/usr/local/man/man1/htcobf2f.1    &オンラインマニュアル\\
/usr/local/man/man1/htcobolpp.1   &オンラインマニュアル\\
/usr/local/lib/libhtcobol.a       &COBOLライブラリアーカイブ\\
/usr/local/lib/libhtcobol2.a      &COBOLライブラリアーカイブ\\
\end{tabular}

注意:./configureにてエラーが発生した場合、必要なモジュールを組み込んでください。









